{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051831",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004003",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고천서원(古川書院)"
    },
    "text": "古川書院 (古川書院)\\n\n慶尚北道永川市臨皐面（キョンサンナムド·ヨンチョンシ·イムゴミョン）には、朝鮮時代の壬辰倭乱（文禄·慶長の役）で戦死した10義士を記念する書院があります。この書院は教育施設としても機能し、先賢たちの教えと地方教育の中核的役割を果たしました。しかし、1868年に興宣大院君の指令により廃止され、その後は数々の建物が再建されました。境内には廟宇、神門、講堂、布舎、有司室、布舎門、忠顕閣などの建物があります。墓には10義士の位牌が立てられており、講堂には床があり、祭官が祭りを執り行う場所となっています。浦寺は管理人が住んでおり、遺事室は執務室です。毎年春と秋には、郷社の祭りが行われていましたが、現在は8月の3番目の丁日に一度行われています。遺物としては、『忠賢録』の木版87版や一部の文集があります。また、田畑や敷地、林野などの財産もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどこにありますか？",
            "answer": "古川書院は慶尚北道永川市臨皐面にあります。"
        },
        {
            "question": "この書院は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この書院は壬辰倭乱で戦死した10義士を記念するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "書院は何の役割を果たしていましたか？",
            "answer": "書院は教育施設としての役割を果たし、先賢たちの教えと地方教育の中核的な役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "書院はいつ廃止されましたか？",
            "answer": "書院は1868年に興宣大院君の指令により廃止されました。"
        },
        {
            "question": "境内にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "境内には廟宇、神門、講堂、布舎、有司室、布舎門、忠顕閣などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "何が墓に立っていますか？",
            "answer": "墓には10義士の位牌が立っています。"
        },
        {
            "question": "講堂は何のために使われていますか？",
            "answer": "講堂は祭官が祭りを執り行う場所として使われています。"
        },
        {
            "question": "浦寺は誰が住んでいますか？",
            "answer": "浦寺は管理人が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "毎年何時に祭りが行われていますか？",
            "answer": "毎年8月の3番目の丁日に祭りが行われています。"
        },
        {
            "question": "何の遺物がありますか？",
            "answer": "遺物としては、『忠賢録』の木版87版や一部の文集があります。"
        },
        {
            "question": "どんな財産がありますか？",
            "answer": "財産としては、田畑や敷地、林野などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 341
    }
}